[
    {
        "id": 1,
        "pregunta": "¿Cuál es la misión de la USFQ?",
        "respuesta": "La USFQ busca formar individuos librepensadores, innovadores, creativos, emprendedores en el marco de las Artes Liberales y bajo sus principios fundacionales."
    },
    {
        "id": 2,
        "pregunta": "¿Cuál es la visión de la USFQ?",
        "respuesta": "La USFQ busca ser una universidad de excelencia en todas sus actividades y única en el mundo dadas sus capacidades dentro de la filosofía de Artes Liberales y sus principios fundacionales."
    },
    {
        "id": 3,
        "pregunta": "¿Dónde está ubicado el Campus USFQ y con que cuenta?",
        "respuesta": "La sede principal de la Universidad es el Campus USFQ ubicado en el valle de Cumbayá. El campus cuenta con aulas, laboratorios, bibliotecas y teatros equipados con tecnología de punta en constante actualización y amplios espacios verdes y de recreación, así como salas de estudiantes y profesores que aportan al proceso de aprendizaje y al bienestar estudiantil."
    },
    {
        "id": 4,
        "pregunta": "¿En dónde se encuentra la extensión Galapagos?",
        "respuesta": "La Extensión Galápagos se encuentra ubicada en la Isla de San Cristóbal, en el Archipiélago de Galápagos y cuenta con un centro de investigación único en el mundo, el Galápagos Science Center en convenio con la Universidad de Carolina del Norte Chapel Hill."
    },
    {
        "id": 5,
        "pregunta": "¿Cuáles son las modalidades de estudio?",
        "respuesta": "La USFQ tiene 3 modalidades de estudio: presencial, semipresencial y en línea."
    },
    {
        "id": 6,
        "pregunta": "¿Qué es el WRITING CENTER?",
        "respuesta": "El Writing Center sirve a todos los alumnos de la USFQ, brindando tutorías y apoyo académico en sus proyectos escritos en cualquier materia de la Universidad. Se ofrece servicios con cita previa además de tipo “walk-in” durante todos los periodos académicos de la USFQ, en modalidad presencial tanto como virtual. Se puede acceder mayor información o agendar una cita a través del sitio web: https://www.usfq.edu.ec/es/writing-center"
    },
    {
        "id": 7,
        "pregunta": "¿Qué dice el manual sobre la Biblioteca?",
        "respuesta": "La biblioteca de la USFQ es una de las más grandes a nivel nacional. Cuenta con una seleccionada y actualizada colección de libros en todas las áreas del conocimiento, suscripciones a las más importantes revistas científicas y técnicas y una extensa colección de materiales audiovisuales y multimedio. A través del siguiente enlace se puede acceder a información y recursos: http://www.usfq.edu.ec/biblioteca"
    },
    {
        "id": 8,
        "pregunta": "¿Cómo funciona el correo electrónico en la USFQ?",
        "respuesta": "A todo estudiante de la USFQ se le asigna una cuenta de correo electrónico. Este es el canal oficial de comunicación entre la USFQ y el estudiante. Es obligación del estudiante revisar su correo continuamente, ya que toda información enviada a este correo se considera oficialmente notificada. El formato general de la dirección de correo es el siguiente: nombreestudiante@usfq.edu.ec"
    },
    {
        "id": 9,
        "pregunta": "¿Qué es el Service Desk?",
        "respuesta": "El Service Desk ofrece a los estudiantes primeros auxilios en su cuenta de correo institucional provista por la Universidad, que permite el acceso a sus servicios tecnológicos. Además, ofrece soporte para la solución de problemas de conectividad en dispositivos móviles para acceso a la red inalámbrica de la Institución. Da soporte técnico para el uso de plataformas y herramientas telemáticas como D2L, Zoom, Webex, Sistema Académico Banner, entre otras. Se puede contactar al Service Desk a través de sd@usfq.edu.ec"
    },
    {
        "id": 10,
        "pregunta": "¿Qué es el SEGURO DE ACCIDENTES PERSONALES?",
        "respuesta": "La Universidad cuenta con una póliza de seguro de accidentes personales para sus estudiantes que cubre daños o lesiones corporales, inclusive muerte derivada de accidentes que pudieren ocurrir los 365 días del año en cualquier lugar del mundo o mientras el estudiante se encuentre de viaje. Las coberturas de este seguro son limitadas a ciertos montos y beneficios."
    },
    {
        "id": 11,
        "pregunta": "¿Cuales son los restaurantes de la USFQ?",
        "respuesta": "Los restaurantes de la USFQ son dirigidos por el USFQ Food Service y son los siguientes: • Restaurante Gourmet Marcus Apicius • Cafetería Vía Bonita • Cafetería NSM (No Sea Malito) • Trattoria Panchesca • Pirámide Crepe Station • Ambrosía, Cafetería, Panadería, Pastelería. • Ápice, cafetería"
    },
    {
        "id": 12,
        "pregunta": "¿Qué es el CENTRO DE COPIADO?",
        "respuesta": "La USFQ dispone de un centro de copiado operado independientemente. Este centro ofrece toda la gama de servicios de copiado, impresión, planos, etc. y está disponible para toda comunidad universitaria. El prestador de esta actividad es el único responsable por este servicio."
    },
    {
        "id": 13,
        "pregunta": "¿Que hace la OFICINA USFQ ALUMNI?",
        "respuesta": "La Oficina USFQ Alumni está cargo del sistema de seguimiento y atención a graduados de grado y posgrado de la USFQ. La oficina se dedica a promover un espíritu de pertenencia e integración entre los miembros que voluntariamente se han enrolado."
    },
    {
        "id": 14,
        "pregunta": "¿Qué es la SALA DE LACTANCIA MATERNA?",
        "respuesta": "La sala de lactancia materna es un espacio orientado a apoyar, promover y proteger la lactancia de las madres que trabajan o estudian en la Universidad. Toda mujer que pertenezca a la Comunidad USFQ y que se encuentre en periodo de lactancia puede hacer uso de esta sala en un ambiente privado y cómodo. La sala se encuentra ubicada en el tercer piso del Edificio Hayek, H301A, junto al Colegio Politécnico."
    },
    {
        "id": 15,
        "pregunta": "¿Qué es el PROGRAMA WORK AND TRAVEL?",
        "respuesta": "Work and Travel es un programa para que estudiantes de primero y segundo año puedan trabajar en Estados Unidos durante una sesión de verano de la USFQ, con el objetivo de practicar el idioma inglés y obtener experiencia laboral en el extranjero."
    },
    {
        "id": 16,
        "pregunta": "¿Qué es el PROGRAMA DE PASANTÍAS INTERNACIONALES (AIESEC)?",
        "respuesta": "AIESEC es una red mundial de jóvenes que buscan generar impacto a través de programas de liderazgo. Este programa ofrece la oportunidad de realizar prácticas internacionales en áreas sociales y administrativas; además de ofrecer voluntariado internacional. Está presente en 124 países a nivel mundial. Estas prácticas pueden ser validadas para el cumplimiento del componente laboral de PASEM si es que se cumplen los requisitos exigidos."
    },
    {
        "id": 17,
        "pregunta": "¿Qué es el PROGRAMA DE PASANTÍAS INTERNACIONALES (IAESTE)?",
        "respuesta": "IAESTE (International Association for the Exchange Of Students For Technical Experience) es un programa internacional para realizar pasantías profesionales remuneradas fuera del país. Participan de este programa alrededor de 95 países. Se debe aplicar entre septiembre y diciembre del año anterior al verano en que se va a realizar la pasantía. Para aplicar a este programa es necesario tener un nivel avanzado de inglés y un promedio acumulado GPA igual o mayor a 3,00. La participación en este programa sirve como requisito para cumplir el componente laboral de PASEM si es que se cumplen los requisitos exigidos."
    },
    {
        "id": 18,
        "pregunta": "¿Qué pasa si me quiero retirar voluntariamente de la USFQ?",
        "respuesta": "Para retirarse temporal o definitivamente de la USFQ, un estudiante que se encuentra en condición académica debe solicitar, a través de las Oficinas OCAA o la Oficina de Registro, autorización al Comité de Asuntos Académicos justificando sus razones. Ver sección RETIRO VOLUNTARIO TEMPORAL O DEFINITIVO DE LA USFQ."
    },
    {
        "id": 19,
        "pregunta": "¿Qué pasa si un estudiante fallece?",
        "respuesta": "Si un estudiante fallece, en cualquier momento durante el transcurso de su vida estudiantil en la USFQ, sus representantes deben acudir a la Oficina del Comité de Asuntos Académicos."
    },
    {
        "id": 20,
        "pregunta": "¿Qué es la ceremonia de graduación?",
        "respuesta": "La Ceremonia de Graduación es un acto protocolario en el que se entregan los títulos a los graduados. Existen dos ceremonias de graduación por año académico, una en el mes de febrero y otra en el mes de junio."
    },
    {
        "id": 21,
        "pregunta": "¿Qué es el CATÁLOGO ACADÉMICO?",
        "respuesta": "El catálogo académico contiene toda la oferta académica de la Universidad. Este catálogo reúne la oferta de todos los colegios académicos de la Universidad. Así, cada área académica elabora la oferta que le corresponde en conformidad con las mallas curriculares de las carreras y la demanda de estudiantes para cada curso"
    },
    {
        "id": 22,
        "pregunta": "¿Qué es la OFICINA DE REGISTRO?",
        "respuesta": "La Oficina de Registro se encarga de registrar todos los procesos académicos de la USFQ, así como de mantener y vigilar el historial académico de los estudiantes, emisión de títulos y todo lo relacionado con la información académica de la Universidad. La Oficina de Registro es la única instancia autorizada a emitir certificados académicos a solicitud de los estudiantes."
    },
    {
        "id": 23,
        "pregunta": "¿Qué es el BANNER?",
        "respuesta": "Banner es el sistema informático de registro y archivo académico de la Universidad. Como único repositorio oficial, contiene el historial individual y el registro académico (kárdex) de cada estudiante, así como la oferta de materias y carreras que ofrece la Universidad"
    },
    {
        "id": 24,
        "pregunta": "¿Que pasa si dejé inconclusos mis estudios de grado por más de diez años y quiero volver a estudiar?",
        "respuesta": "Deberás sujetarse al proceso regular de admisión a la Universidad de acuerdo con lo dispuesto por el Reglamento de Régimen Académico. Podrán aplicar a la misma carrera si estuviera vigente o a otra. Para iniciar el proceso de admisión deben contactar a la Oficina de Registro que remitirá la solicitud a la Oficina de Admisiones para el inicio del proceso de readmisión. Ver sección PROCESO DE READMISIÓN POR INTERRUPCIÓN DE ESTUDIOS EN LA USFQ HACE DIEZ AÑOS O MÁS."
    },
    {
        "id": 25,
        "pregunta": "¿Dónde puedo realizar un cambio de carrera?",
        "respuesta": "Todo cambio de carrera y/o modalidad debe necesariamente realizarse a través de la Oficina de Registro."
    },
    {
        "id": 26,
        "pregunta": "¿Qué pasa si tengo controversias no resueltas con un profesor?",
        "respuesta": ""
    },
    {
        "id": 27,
        "pregunta": "Cualquier controversia no resuelta con un profesor debe ser discutida con el decano del colegio al que pertenece el curso. De no encontrar solución se debe acudir a la Oficina del Ombudsman.",
        "respuesta": ""
    },
    {
        "id": 28,
        "pregunta": "¿Por qué es importante el SYLLABUS en la USFQ?",
        "respuesta": "El syllabus es un documento que establece un compromiso formal entre el profesor y el estudiante. Su contenido debe estar alineado con las políticas generales de la USFQ. Aquello que no esté descrito explícitamente en el syllabus, se sujetará a las normas y políticas generales de la Universidad. Si tiene alguna inquietud, debe aclararla lo antes posible con su profesor o en su decanato. El estudiante debe reportar en su decanato si algún curso no tiene syllabus. Cualquier modificación al syllabus se realizará previo acuerdo entre el profesor y sus estudiantes."
    },
    {
        "id": 29,
        "pregunta": "¿Qué es un ESTUDIANTE NO REGULAR?",
        "respuesta": "Estudiante no regular es aquel que no opta por un título académico. El estatus de estudiante no regular es válido temporalmente."
    },
    {
        "id": 30,
        "pregunta": "¿Qué es un ESTUDIANTE REGULAR?",
        "respuesta": "Estudiante regular es aquel que ha declarado su intención de obtener un título académico en una carrera de grado o en un programa de posgrado ofertado por los Colegios Académicos de la USFQ."
    },
    {
        "id": 31,
        "pregunta": "¿Es posible eliminar materias del Kardex académico?",
        "respuesta": "No es posible eliminar materias de un kárdex académico aprobadas o reprobadas. La anulación de matrícula de todas las materias o de una o más materias de un estudiante por incumplimiento o falta a la normativa interna o externa de educación superior se realizará luego del proceso correspondiente. En este caso, se asentará la nota “W” junto a la materia o materias que correspondan."
    },
    {
        "id": 32,
        "pregunta": "¿Cuáles son las distinciones que reconoce la Universidad al graduarse?",
        "respuesta": "Al graduarse un estudiante de grado, la Universidad reconoce su esfuerzo académico a través de las siguientes distinciones: 1. CUM LAUDE: Promedio Acumulado mayor o igual a 3,50 y menor a 3,70 2. MAGNA CUM LAUDE: Promedio Acumulado mayor o igual a 3,70 y menor a 3,90 3. SUMMA CUM LAUDE: Promedio Acumulado mayor o igual a 3,90 Para el otorgamiento de distinciones no se considerarán las exclusiones de materias. Esta regla aplicará a los estudiantes admitidos a partir del primer periodo académico 2023-2024."
    },
    {
        "id": 33,
        "pregunta": "¿Qué es el KARDEX ACADEMICO?",
        "respuesta": "El kárdex es un registro en el Sistema Académico Banner que contiene toda la información académica de un estudiante, como son, por ejemplo, las calificaciones obtenidas en las materias cursadas por el estudiante en cada periodo académico, reingresos y cambios de carrera procesados."
    },
    {
        "id": 34,
        "pregunta": "¿Qué es el GPA?",
        "respuesta": "Es el promedio total acumulado, es el resultado de la suma total de puntos obtenidos en todas las materias tomadas hasta la fecha, dividido para el número total de créditos. Por esta razón, en tanto más créditos se acumulen, resulta más difícil subir el promedio."
    },
    {
        "id": 35,
        "pregunta": "¿A qué se refiere el SISTEMA DE CRÉDITOS?",
        "respuesta": "Cada materia está valorada en créditos. Un crédito representa una hora de contacto con el profesor y un promedio de dos horas de trabajo independiente en un lapso de 16 semanas que componen un periodo académico ordinario. Conforme el estudiante apruebe las materias que le correspondan, periodo a periodo, acumulará créditos."
    },
    {
        "id": 36,
        "pregunta": "¿Qué hace la OFICINA DE REGISTRO?",
        "respuesta": "La Oficina de Registro emite certificados, syllabus, transcripts oficiales, etc. a petición de los estudiantes. En el counter, los estudiantes deben presentar los formularios de retiros ordinarios de materias para que sean procesados. De parte del personal académico, recepta los formularios de cambios de nota físicos, si estuviera contemplado en el proceso de cambio de nota aplicable. En el counter no se proporciona ningún tipo de información o asesoría para estudiantes ni para profesores"
    },
    {
        "id": 37,
        "pregunta": "¿Qué es la OFICINA DE CONSEJERÍA ACADÉMICA?",
        "respuesta": "Es la oficina que ofrece apoyo a todos los estudiantes y, de manera especial, a aquellos que cursan su primer semestre de estudios, así como a aquellos que se encuentren en condición académica por bajo rendimiento."
    },
    {
        "id": 38,
        "pregunta": "¿Qué es el COMITÉ DE ASUNTOS FINANCIEROS CAF?",
        "respuesta": "Es un comité que resuelve peticiones de los estudiantes de índole financiera, como reembolsos y acreditación de valores como abono para uso futuro. En este manual, se especifica bajo qué circunstancias el estudiante puede recurrir a este Comité."
    },
    {
        "id": 39,
        "pregunta": "¿De qué se encarga el COMITÉ DE REINGRESOS Y HOMOLOGACIONES CRH?",
        "respuesta": "Es un Comité que se encarga de conocer y resolver los casos de reingreso a la USFQ y, de manera previa a la revisión de cada colegio académico y del Decano de Grado y Asuntos Académicos, analizar todas las homologaciones que se presenten para garantizar que se procesen en conformidad con la legislación vigente y las reglas de la Universidad."
    },
    {
        "id": 40,
        "pregunta": "¿Qué es el COMITÉ DE GESTIÓN ACADÉMICA CGA?",
        "respuesta": "Es un comité presidido por el Vicerrectorado, que se encarga de la gestión académica de la Universidad y sus procesos y planificación relacionados."
    },
    {
        "id": 41,
        "pregunta": "¿Qué es el COMITÉ DE ASUNTOS ACADÉMICOS CAA?",
        "respuesta": "Es un comité que resuelve peticiones de los estudiantes de índole académica. Este Comité podrá determinar las condiciones para resolver los casos que sean presentados para su consideración. Será potestad del Comité motivadamente determinar o no la rendición de exámenes de recuperación en casos de reprobación de una materia por tercera ocasión. A lo largo de este manual, se especifica bajo qué circunstancias el estudiante puede recurrir a este Comité. Sus decisiones son de última instancia y no sujetas a apelación. Para poner un caso en conocimiento del Comité, se deben seguir los procesos descritos a lo largo de este manual."
    },
    {
        "id": 42,
        "pregunta": "¿Qué es el COMITÉ DE BECAS CB?",
        "respuesta": "Es un comité que conoce solicitudes de Becas y resuelve su otorgamiento. Asimismo, resuelve peticiones de los estudiantes en relación con sus becas. Cuando lo determine, puede establecer nuevos programas, parámetros, y condiciones para el mantenimiento de becas."
    },
    {
        "id": 43,
        "pregunta": "¿Qué es el COMITÉ DE ASUNTOS ESTUDIANTILES CAE?",
        "respuesta": "Es un comité que se encarga del bienestar estudiantil en general y que conoce, investiga y resuelve los procesos en casos disciplinarios y de deshonestidad académica que son de su competencia."
    },
    {
        "id": 44,
        "pregunta": "¿Qué es el COMITÉ DE ASISTENCIA FINANCIERA CDAF?",
        "respuesta": "Es un comité que conoce solicitudes de Asistencia Financiera y resuelve su otorgamiento. Asimismo, resuelve peticiones de los estudiantes en relación con su asistencia financiera. Cuando lo determine, puede establecer nuevos parámetros para el otorgamiento, renovación y condiciones y mantenimiento de la asistencia financiera."
    },
    {
        "id": 45,
        "pregunta": "¿Cuál es la función primordial del Decanato de Estudiantes?",
        "respuesta": "La función primordial del Decanato de Estudiantes es ocuparse del bienestar estudiantil. El Decanato vigila cuidadosamente el cumplimiento de las normas disciplinarias y de honestidad académica que rigen en la Universidad y que se estipulan en el Código de Honor y Convivencia de la USFQ"
    },
    {
        "id": 46,
        "pregunta": "¿Quienes conforman el CONSEJO DE REGENTES?",
        "respuesta": "El Consejo de Regentes de la Universidad San Francisco de Quito USFQ está conformado por cinco miembros. Su principal función es velar por el cumplimiento de la misión, visión y principios fundacionales de la Universidad inspirados en la filosofía de las Artes Liberales. Este órgano elige al rector y vicerrector en conformidad con la Ley y el Estatuto de la USFQ."
    },
    {
        "id": 47,
        "pregunta": "¿Qué es el CONSEJO UNIVERSITARIO CU?",
        "respuesta": "El Consejo Universitario CU de la Universidad San Francisco de Quito USFQ es el órgano colegiado académico superior de la Institución. Está conformado por las autoridades ejecutivas de la Institución, Rector y Vicerrector, Decanos, representantes de los profesores, de los estudiantes y trabajadores. El CU se reúne permanentemente para tratar diversidad de temas y aprobar los asuntos de su competencia, en conformidad con el Estatuto de la Universidad."
    },
    {
        "id": 48,
        "pregunta": "¿En dónde se realiza los pagos?",
        "respuesta": "El pago de aranceles y matrícula se realiza en Tesorería, a través de transferencia bancaria, depósito bancario directo o a través del Sistema de Pago en Línea del portal web de la USFQ. Los detalles de las formas de pago se encuentran a disposición en la página web de la USFQ."
    },
    {
        "id": 49,
        "pregunta": "¿Cuál es el objetivo de la ASISTENCIA FINANCIERA?",
        "respuesta": "El objetivo del Programa de Asistencia Financiera es permitir el ingreso a la USFQ de personas con un excelente perfil académico y demostrada necesidad financiera a carreras en modalidad presencial del Campus USFQ."
    },
    {
        "id": 50,
        "pregunta": "¿Cuál es el objetivo de las BECAS DE EXCELENCIA?",
        "respuesta": "El objetivo del Programa de Becas de Excelencia es atraera jóvenes de demostrada excelencia académica, que estén cursando el último año de bachillerato o que se hayan graduado en el año inmediatamente anterior, a estudiar carreras de modalidad presencial del Campus USFQ. Estas becas se otorgan únicamente a estudiantes que ingresan al primer semestre de la carrera de su interés. Las becas parciales o totales solo se aplican sobre losaranceles de la carrera para la que fue otorgada."
    }
]